(多圖少字)日本四國 8日7夜之旅

快運MEGA SELL 同個人比較鐘意睇風景地方,所以揀左日本四國依個地方

行程:
DAY1:20:00 到高松 直接 坐JR去松山(住松山)
DAY2:內子町>大洲>貓島(住松山)
DAY3:松山城>道後溫泉(住松山)
DAY4:丸龜城>金刀比羅宮(住丸龜)
DAY5:大步危>祖谷橋(住祖谷美人)
DAY6:高松市HEA遊(住高松)
DAY7:小豆島(住高松)
DAY8:栗林公園>高松城公園(單車遊)

如果有車牌遊四國真係一流
自己坐車要睇家每一班車時間，走左班車隨時要等個幾鐘先有下一班

唔講咁多去圖:

借咗啊哥相機但唔識用，唔好見怪

Show Blocked User - 肥絲大隻

因為四國係左日本
樓主已經解釋了原因
今次肥絲柒了

2星期後出發 留名

【內子】

松山坐JR出發去內子

半個鐘就到左內子

落車直接坐的士去高昌寺一路行番去內子jr站

八日市護國 (明治時代末期建築物)

內子座
【大洲】

大洲城

因為要趕去貓島既船關係
所以兩個地方留既時間都係2個鐘
兩個地方都值得比多小小時間慢慢去行下

下個地方係自己最期待既貓島

啱啱去完四國,不過skip咗愛媛無去
等睇相補番數

留名支持
容許小弟再問一下問題
day1 落機之後直接去松山會唔會好趕， 換pass會唔會好多人等？

食烏冬 士多啤梨
四國係日本最鍾意去既地方

我1830 落機 坐巴士去高松jr 45分鐘
食埋野坐20:59 去松山 去到24:30左右
換pass個到無咩人排隊好快就換到

上星期去完自駕遊，幾個fd自己渣車真係抵玩又方便，不過都無去到愛援，落左去四萬十睇沉橋河川，好靚

如果有車牌我都係再去多次

翻到來香港真係想死

不斷圖片上傳失敗，有冇人可以幫幫手解答我點解決

咁快到live....
樓主加油!

去左幾日幾夜

【青島(貓島)】

由大洲坐左半個鐘車到長?

四周圍一個人都無
走左去長?商店街搵野食

都好彩都搵到有野食

食飽就出發去貓島啦
去貓島既船每日得兩班，船既座位有限
諗住如果DAY2去唔到DAY3就坐朝早8點個班船去
好好彩今班船人唔多可以按原定安排出發

終於到貓島

帶左貓玩具去同佢地玩

伏擊中

Easy!
得BB貓玩 大貓彩都唔彩下你

走啦!唔好阻住我訓教

一直跟住我

兩條傾計傾左好耐

試玩航拍

講完再見頭也不回就走左

個幾鐘時間過得好快，又係時間走人
原來想去埋下灘影日落
但係去到已經太陽落左山

下個月又係去8日7夜 留名抄考
老母想去起碼三個縣 痴撚線都唔知點plan

可以比個行程我幫你睇下

靜係諗住skip高知
book左頭尾高松同第6日住祖谷溫泉

繼續貓圖定繼續行程

你自你自駕定坐車?
咁樣路都好唔順下

坐車呀屌
同老母講去香川加德島咪算佢又唔肯
skip愛媛要返高知會唔會順啲

都係一樣 因為你每日起點都係高松..

唔係呀 我中間酒店未book
係頭兩晚同最尾高松 同尾二喺祖谷

栗林公園唔洗去，冇嘢好睇

就咁講我覺得高知會順路d 未知你詳細行程

我覺得幾靚喎 又長期冇咩人

lm

等我研究下再問你先 唔該晒

有人睇既話 今晚繼續

我睇緊

四國係我第一次去日本既地方 好懷念呀

4個月前去左四國4日3夜 好想再去

5月去左四國
果種感覺真係好正
仲要冇大陸人去果下爽

係 四周圍都好小人 可以靜靜地咁觀賞

繼續行程

唔捨得
【松山城】

坐纜車上落松山城

【道後溫泉】

由湯築城跡行去溫後溫泉

都係睇湯築城歷史野多，行左一陣好快就走左

行左一陣就到左道後商店街

少爺機關鐘，每到搭正佢就會變身一次

頭已側 唔識打番直張圖

道後溫泉本館

周圍都有地方可以比你暖下雙腳

諗住坐少爺列車回程，可惜車長已經收左工

衰貓想偷野食

之後番酒店收拾行李向丸龜出發

都去過同你差唔多嘅行程，不過我仲去埋兔島再係高松坐巴士去犬大阪

本身都想去埋，但行程太緊迫

下下星期去想自駕
但又驚大洲果邊會落雪
四萬十川唔自駕都好麻煩

栗林公園真係好靚
撞正櫻花季真係好似仙境咁

係道後浸完成身橙味香噴噴再飲杯啤酒好寫意

行金刀比羅宮上奧舍一覽風景

7-11嘅士多啤梨三文治好好味

高知有間酒吧嘅老闆好搞笑好風趣

高松烏冬好好味

諗起都想去多次四國去睇阿波舞個慶典

大家一齊分享下四國既靚相

留名支持

係，真係好趕

我下下星期去
去一個星期 好趕

景點分得太散 所以自駕真係一流

暫時諗住 19-21高松
21-23 德島
23-24 高知
24-25 祖谷
25-26 高松
道後溫泉維修諗住直接skip埋成個愛媛算
咁樣會唔會太趕

落高知順路d 咁樣唔會太趕

你可以book 祖谷觀光巴士 同如果去小豆島都有觀光巴士
，唔洗老人家行就咁辛苦

唔識揸車

唔該晒絲打
其實我仲廢過兩老 本身佢地話去踩單車但我唔識

DAY4
【丸龜城】

一個好細既城

丸龜市景

山腳有得整紙扇

離開丸龜城，向琴平出及

【琴平。金刀比羅宮】

好快就到左

琴平商店街

中野烏冬學校，學整烏冬

整緊個時無影相 唔好意思
整完有得即刻煮黎食

食飽就要征服幾百級樓梯去金刀比羅宮

終於到了

琴平市景

休閒咁過左一日
下個地方就係大步危同祖谷

繼續繼續
【大步危】

一大朝早由丸龜出發去阿波池田轉祖谷巴士去大步危
(祖谷巴士每日得4班車，去之前記得睇清楚時間表)

成程巴士窗外既景都好靚

望住咁靚既風景，好快就到左大步危

即刻去坐船仔

終於都有地方玩下航拍

聽講水位最高試過去到前面個架到

最多係香港既朋友

向下一站祖谷橋出發，發生左一件令我好失望既試

樓主學整烏冬提早幾耐 Book ?
驚無位

我前一晚 佢網上book都係比你早兩日預約

祖谷橋

好想住係上面

一落車原住條抖路行落去就可以去到祖谷橋

又有衰貓

終於到左祖谷橋，但點解呀!點解會維修嫁
黎緊會去既朋友要注意啦

一路行會見到琵琶瀑布

再行前小小就係有條石梯行落去祖谷條下面條溪

D石白到好似落左雪啦

由於4點已經行完，但巴士5點半先有，所以決定行25分鐘去祖谷美人
好彩無咩車

一路行一路亂影

到個陣太攰無影到相，依張第二日影 落緊雪

旅館內
住一晚包兩餐，雖然住一晚都好貴下，但試一試都無妨

第二日竟然落雪 落雪個景更加靚

翻版小便僧

越來越大雪

坐的士番去大步危站向高松出發
好彩唔係香港的士

大步危站

再見祖谷

補番兩餐既相

DAY6
番到高松落雨所以係市內商店街同去左一個YOU ME大型商場行街
HEA 左日直接跳去DAY7 小豆島出發
【小豆島】

由高松坐快船到土庄港

小豆島吉祥物

因為景點比較分散所以網上BOOK 左小豆島觀光巴士，係現場都有得買飛嫁
一日得一班 9點45分係土庄港開出
但成程都好趕，有D地方想留耐一陣都唔得

第一個景點 【銚子峽猿猴園】

幾時完呀，唔想表演呀
成程都係拍片無影到相

園入面有過百隻猿猴
第二個景點 【寒霞溪】

由紅雲亭坐纜車上來回

上到山頂又落起雪

食飽野又停左雪
依個地方係觀賞紅葉聖地，去個時唔係紅葉季節，所以無咩特別
睇唔夠5分鐘個景又趕鴨仔
第三個景點【二十四瞳映畫村】

依個地方係二十四瞳既拍攝場地

第四個景點【橄欖公園】

行程既終點站，但回程時特發去多左個地方

隻貓由我地落車一直跟到我地入天使之路，發現佢條頸個位傷左，唔知係唔係搵我幫手

本來都無諗住去，因為夾唔到潮退時間
但咁岩天使之路附近間酒店有人落車，我就跑落車去埋依個必到既景點
因為太大風打左個卡就走左

路
因為無諗過會去所以事前無睇過任何番去土庄既交通工具，最後選擇左行25分鐘路去土庄
好大風，就死 早知唔咁衝動

再見小豆島

頂條橋幾時維修完

有寫到 埋2月28

絲打 我想問呢
個tour 呢啲日子都book到 係咪㗎？

頂 我25果到走

樓主唔去德島？

唔夠時間呀

聽日會出埋最後一日

有呀 如果你驚去到無位可以係網上book左先 計過大約貴20蚊左右

唔該哂🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

自膠

如果想walk in 可以點做好？
唔好意思
有好多問題

四國真係好地方

整烏冬大約幾耐同好無玩架

巴打想搵你幫買樣野得唔得

去過一次就係櫻花時期
畢生難忘

呢到都見到你
同問 諗緊整烏冬定玩藍染

個服務中心出面會見到有個位係賣車飛

整左大約45分鐘左右 好玩呀

佢仲會教你整麵團 之後番到屋企可以自己搓完再切仔煮
但個麵團帶到番香港發左霉

我黎緊四月第一次去四國
去左幾次日本第一次睇櫻花好期待
藍染好似比較普通香港都有
整烏冬好似好得意

唔識日文係咪都ok架

佢成程都講日文 完全唔識聽 但個到d人會主動去教你

中間有日咁大雪既

BTW 日本的士唔係仲貴咩

DAY8 去到行程既最後一日
【栗林公園】

本身諗住坐電鐵去栗林公園，行行下發現左有個地方可以租單車，二話不說就租左架單車踩
租地點係高松JR 出面有地下單車場，租6個鐘都係100羊

由高松JR 踩半個鐘就到左栗林公園

今日個天好藍好靚

想近D影都唔得，行近D即刻閃水

入面既景係幾靚，但覺得真係有時間多先好去
【玉澡公園—高松城】

一入到去我就一心去搵個天守

觀景台影落去

唔係天守，再搵

都唔係，天守應該好高好易見到嫁，再搵

終於搵到啦，仲等我搵左咁耐，原來一早已經上左去
睇番先知個城好早時已經無左

應該係瀨戶內海
去完高松城就踩左去海邊，影低四國之旅最後日張相就收執行裝回程繼續奴隸生活

四國真係一個好適合比人放鬆心情既地方，每個地方都人少車又少，可以寧靜去享受每一個地方，好多地方風景都好靚，去之前都無預期自己會再想去到一次依個地方同埋會出依篇旅記 ，8日7夜好快就完左 下次有機會再係依到出遊記，分享下自己既旅程

祖谷第二日落大雪真係令個景昇華

係，有時為左趕車迫住要坐

好多地方都抄考左巴打遊記

正阿 落雪浸溫泉一定好正

我都記得你個名 所以入左黎幫推

身處四國進行緊8日7夜之旅，本身煩緊點去祖谷橋想上來偷下師，好彩見到巴打話佢整緊，咁可以skip唔洗白行一趟

有車環四國 真係一流
一個唔希望成為旅遊熱點既地方

整緊都值得一去 風景唔錯

遲早都會 旅客不斷升緊

架巴士叫咩名？我淨係揾到一架巴士，但2月唔開。
聽朝就去，求巴打打救

你係邊到出發去？

感激巴打。
現在人在松山呀

有無巴絲聽日剛好去祖谷温泉

四國最正係德島喎............

諗到頭爆聽日離開祖谷温泉德島去邊好，後日就去鳴門。求指教

唔怕悶 美波町都幾舒服

可以去大步危峽.....蔓橋景色都好靚....雖然你話整緊

冬天四萬十川無野睇

巴打，嚟緊都會去四國，可唔可以問下你行程

@jacky12123

唔該晒巴打

想問大步危點周圍玩？係咪無巴士？我閒日去又好似無團？

有tg
你可以係到問，幫到你都會幫

冇tg

1.你意思係有咩可以玩？
2.有巴士，但一日得幾班車

3.

下個月就去四國
有啲行程上嘅野想請教一下

14號 1610落機
未諗到做咩好 落機又晏 可能直接去高知
住高知

15號 打算join德島一日遊去祖谷蔓橋 大步危
睇過個行程好似唔經二重蔓橋
你覺得二重蔓橋同埋奧祖谷觀光monorail 值唔值得去
睇過地圖係附近 相信都要再轉車去 諗緊join唔join好
住高知

16號 去四萬十踩單車 去埋足摺岬會唔會好chur？
住高知

17號 朝早係黑潮町/桂濱出海睇鯨魚 呢個未book
差唔多黃昏就去下灘JR站影車站
之後去道後
住松山

18號 去青島玩貓 青島無船就去佐柳島/男木島
啲行李應該會放車站locker
住高松

19號 直島>豐島(淨係去豐島美術館)>小豆島(淨係去橄欖公園) 會唔會唔夠時間
住高松

20號 1535機
朝早可能去個栗林公園/金刀比羅宮

14.號落機建議可以直接jr 去高知，落機整得尼去到高松都已經冇咩行
15.你講個兩樣都冇去，原想睇過想去坐個祖谷monorail，但我去個月份唔開，就咁睇我覺得值得去
16.高知冇去答你唔到
18.如果你想去貓島既話船就一日得兩班來回
（
最緊要有planB
19.就咁睇好似好chur
希望幫到你

兩個島都冇去

Thanks! 即係來往景點只可以坐呢四班巴士？

係4-11月有藍字既特別班次

清 我遲你兩日去
後你一日返

你plan哂行程未呀

未算嫁
但大概都有啲眉目